點解呢個世界既人會阻止人自殺？

一直都唔明

物競天擇
唔係就係適者生存咩

咁點解適應唔到呢個世界既人
唔俾佢死

仲要宗教方便又講到自殺者落地獄
防止自殺又講到要珍惜生命
然後又一推邊個邊個會唔捨得你
身邊既人會好痛苦bala bala

但有無諗過適應唔到個世界仲痛苦
要說服到自己真係overcome到

但自己個世界已經穿晒窿
邊個真係知個種感受

唔緊 最緊要你自殺不成功

真係諗唔透防止自殺呢個諗法

因為要洗地

呢一刻唔適應 唔代表之後都係

好多人都係一時衝動

社會更加冇可能鼓勵做呢樣嘢

講真你真係想死 邊個阻到你

因為你都要同我一齊承受痛苦

因為同情心係人類進化失誤

因為人有偽善的一面
因為如果講鼓勵你去死內心充滿罪孽
因為人地諗到你死左、你的家人會痛苦

睇人仆街最開心

無能力自殺個啲咪唔得囉

有陣時行得走得跳得呢啲好普通既行為
好多人無咁能力

你咁講
反社會係咪既進化黎

"世上總要有你D咁既廢人" 啲frd黎架wo

點解呢個世界自殺既人要大大聲講

當慘過我嗰個都有勇氣去同世界say no嘅時候，咁我呢啲懦夫咪變咗最柒嗰個

因為自殺太易，要確保有生產力

真自殺唔會大大聲講
對一切變到無感/絶望到無感
唔存在發洩

世界人口太密了
生產力多到瀉

你呢個係建立係仲有生存意欲上
咁呢啲掙扎求更係好

但我講緊係一心已經想死既人
點解要阻止

介紹你睇一本書 書名叫 自私的基因

你可以睇下Netflix嘅誰是被害者。

同埋阻止嘅大多數在場，唔阻下如果萬一死咗成世都la住la住。

同埋邊阻到人自殺，如果真係自殺的話會寧願自己走埋一邊寧靜地方就咁自殺

自殺係個人意願，冇得話啱定唔啱
BTW唔鼓勵自殺，唔開心講出黎。

可能我講得唔好

我嘅意思係：你慘過我，你死咗我就係最慘嗰個。但我又唔敢去死，咁就唯有唔俾你死。一直有人墊底

其實同樓上嗰位巴打講嘅「要你同我留喺度一齊受苦」咁上下意思

感謝推介～轉頭睇下次～

但我係睇唔透既係
一個人無生產力/無價值/無求生欲既人想死
點解要阻止
例如啲半身唔郁得/被人性侵輪姦/因意外而番唔到原本生活既人，佢想想安落死/唔想再留係世上
點解仲要夾硬留人

利申番：如果心理夠強，並且對呢個世界唔甘心，仲想fight 下既不在此例

因為某部份自殺方式會害死其他人，例如跳樓，燒炭

同埋人啲人根本就係等緊人阻佢，真係自殺邊有人阻到

所以我話自殺太易。試諗下當一個人有少少失意就去自殺，個數量可以多到驚人。社會先要制約人自殺。
點解我有咁嘅推論，因為我覺得醫院某程度上都係做緊同樣嘅事，確保生產力。

個個廢柴都去死 咁邊個幫我洗廁所？